问：内网不出网如何判断：
答：
1、通过 ICMP或者 DNS 隧道反弹 shell 
2、通过架设转发代理实现反弹 shell 
3、通过 cs 进行会话中转
如果是fastjson 不出网可以动态类加载进行命令执行

问：mysql蜜罐 fake mysql
答：
当客户端尝试连接mysql蜜罐的时候，mysql客户端会自动发起一个查询，mysql（蜜罐）服务端会给与一个回应，当回应的数据包中加入
load data local infile可以读取攻击者的本地文件达到反制的目的
在Windows目录下可以找到用户名，然后通过用户名再去读取微信默认配置文件config.data、AccInfo.dat，可以获取微信ID、手机号

问：jsonp跨域劫持漏洞
答：
客户端通过请求脚本标签发送跨域请求，然后服务器输出JSON数据并执行回调函数，这种跨域数据输出方式称为JSONP

问：CRLF攻击原理
答：
CR符号\r，LF符号\n
HTTP请求包中状态行和首部中的每行以CRLF结束，当应用程序处理不恰当的时候，可能会存在CRLF漏洞。
本质类似XSS，将恶意数据发送给应用程序，应用程序将恶意数据输出在HTTP响应头中

问：reids未授权漏洞利用
答：
redis默认端口是6379，如果没有配置策略，那么就存在未授权漏洞
常见的利用方式有
1.利用redis写webshell
2.当redis以root身份运行，可以给root账户写入SSH公钥文件，直接通过SSH登录目标服务器
3.利用redis写入计划任务反弹shell
4.主从复制getshell

问：溯源反制经验
答：
1.通过攻击IP反打，反向渗透服务器进行分析，最终定位到攻击者相关信息
2.通过攻击IP历史解析记录/域名，对域名注册信息进行溯源分析
3.利用ID追溯邮箱，真实姓名，通过姓名找到相关简历信息
4.提取木马样本特征、用户名、ID、邮箱、C2服务器等信息—同源分析
5.基于JSONP跨域，获取攻击者的主机信息、浏览器信息、真实 IP及社交信息等

问：cs防溯源
答：
1.修改cs默认证书
2.域名上线走CDN

问：shiro721和550区别和原理
答：
区别在于Shiro550使用已知默认密钥，只要有足够的密钥
Shiro721的ase加密的key为系统随机生成，需要利用登录后的rememberMe去爆破正确的key值。利用有效的RememberMe Cookie作为Padding Oracle Attack的前缀，再去构造反序列化攻击

550
Payload产生的过程： 命令=>序列化=>AES加密=>base64编码=>RememberMe Cookie值 在整个漏洞利用过程中，比较重要的是AES加密的密钥，如果没有修改默认的密钥那么就很容易就知道密钥了,
721
默认通过AES-128-CBC模式加密，这种加密方式容易受到Padding Oracle Attack（Oracle填充攻击），利用有效的RememberMe Cookie作为Padding Oracle Attack的前缀，然后精心构造 RememberMe Cookie 值来实现反序列化漏洞攻击.


问：shiro流量分析
答：
主要通过流量行为进行分析，爆破利用链的行为，命令执行的行为
请求-header
响应-body
响应-header
